點樣可以突破樽頸

有冇人影landscape影到覺得硬係同真係大師級作品差咁一個距離咁
究竟係後製問題定係構圖問題

試下唔好影靚境靚光
你就會開始feel到啲樣影得好啲

我覺得後製同構圖都有進步空間

俾篇嘢你參考下

第一二張算係比較好嘅兩張
第三張d色睇得唔舒服
第四張構圖唔平衡
第五張無焦點

留名睇大師教路

down咗落手機LR執執，希望樓主唔介意，睇下會唔會好d

其實好多影Landscape嘅人影得靚 其中一個好重要嘅因素就係佢去個地方真係好靚
試吓行吓山搵吓啲靚嘅位 試吓用廣角/長焦影唔同嘅嘢
要進步其實都唔難 個人覺得你而家影嘅地方都好就腳貪方便咁

買新機就一進步到

影景真係要做好多功課
要行山行街搵位，搵到之後要預埋天氣、日照時間，個太陽唔啱位可能又要等幾個月

除咗要有體力、裝備同識攝影之外，仲要有少少氣象地理知識，影星又要學埋星空嘢

錯焦距

認真求教

買把水平尺先

成班垃圾浄識笑人，我反而覺得呢幅影得好好。
構圖同光影 顏色都好好。連我地獄評相家都覺得冇咩吾以挑剔你。

太wide會壓縮畫面

你仲好意思講

你未彈我張相喎

太多，我追唔切，skip好多，邊幅係你？

第二三板到

有人笑樓主咩？點解我唔覺

原來係5p支那仔

咁耐都未有人問乜機乜鏡嘅?

攝影台成長中

啱啱訓醒

a7ii 加metaboner canon 17-40

大概拉左 contrast clarity 同埋 saturation?

多謝不ching
構圖呢幅我自己都覺得唔錯

不蛇評左
塞錢落我袋

我覺得靚過我個post 90% 嘅相，但呢度班人唔鐘意正評，所以唔好介意，佢地最鐘意笑人，所以我都係配合返佢地口味。

或者試下唔同題材？街拍 夜晚 落雨？

無拉過clarity saturation

主要係推s條curve
contrast+ white+ black- 黃色推橙

樓主平時要留意多啲景物，有咩理由個天會p到禁黃，你係街邊有見過個天係禁嘅色

膚淺！
拉黃有咩問題？而家幅相係sell溫馨，唔通拉冷呀？
你返去睇下咩叫color harmony 再入黎話人啦。

唔知你個世界個天會唔會有禁嘅色呢？ 如果你唔知邊到黎或者你唔係影相，係畫緊畫/動畫嘅禁再算你啦

你唔識咩叫color scheme
你識唔識咩叫complementary color? Psychology of color? 無料扮四條。

非專業，但第二好得!
3,4,5則平平無奇，類似手機相。

其實本身個日落都真係好黃 但我都承認拉過左dd既
之不過影相我覺得冇話一定要還原實境定點 反而係自己既一種表達

between 不蛇 我係你個po都有po過張相

Thx ching

再俾多幾張大家批評下

Okay喎，第一幅你係城巿景係冷中帶暖，但sat唔駛扎拉太高，剪影係特出主體同反差你個座山唔係剪影就唔應該咁黑，
第二幅你好老實，而家班人影光軌已經唔係用黑卡，而係用Photoshop 疊相，你呢幅外行人覺得太少車軌，但我一睇就知你係冇出術。 值得讚賞！
第三幅你用邊部機影？

正評我比Ge

其實幾好

尤其第二張

全部都係a7ii 第一張我係覺得如果唔拉搞小小個剪影 未面黑到成夠碳咁 第二張影個時未識ps疊相

謝ching 睇黎都係得第二張入到流

Sony抺noise好勁，會連星都抺走埋，你影呢幅相係冇犯到咩錯，你下次用photoshop疊相方法就得。

LM

其實我唔明點解有d人影銀河可以影到前景都清，明明用大光圈
佢地都係疊相多？

我覺得係你太依賴一張相直出

一張大師風景相好多都係疊相 拎唔同最好既曝光部份 再慢慢tune色

同生活相差一段距離已經想用大師級比？

p圖好多時唔淨係拉下就有靚色 光位同對比大嘅地方分開處理試下